溫故知新 香港連儂牆

轉至維基百科

粉筆少女（2000年－），真名不明，居於天水圍。在2014年時為聲援雨傘運動，少女在14歲於12月23日凌晨於金鐘佔領區「連儂牆」以粉筆畫花外牆，結果她引來14名重案組警員以「涉嫌干犯刑事毀壞罪」拘捕。到12月28日，警方以女童父親無力照顧為由，向法庭申請兒童保護令，接管女童，最後被判入女童院三星期[1]。而外牆亦被警方以膠帶封鎖，並派員通宵看守約13小時。